'\" t
.\"     Title: faillog
.\"    Author: Julianne Frances Haugh
.\" Generator: DocBook XSL Stylesheets vsnapshot <http://docbook.sf.net/>
.\"      Date: 02/24/2025
.\"    Manual:  File Formats and Configuration Files
.\"    Source: shadow-utils 4.17.3
.\"  Language: Russian
.\"
.TH "faillog" "5" "02/24/2025" "shadow\-utils 4\&.17\&.3" "File Formats and Configuratio"
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * Define some portability stuff
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
.\" http://bugs.debian.org/507673
.\" http://lists.gnu.org/archive/html/groff/2009-02/msg00013.html
.\" ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
.ie \n(.g .ds Aq \(aq
.el       .ds Aq '
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * set default formatting
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" disable hyphenation
.nh
.\" disable justification (adjust text to left margin only)
.ad l
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * MAIN CONTENT STARTS HERE *
.\" -----------------------------------------------------------------
.SH "НАЗВАНИЕ"
faillog \- файл протокола неудачных попыток входа в систему
.SH "ОПИСАНИЕ"
.PP
/var/log/faillog
maintains a count of login failures and the limits for each account\&.
.PP
Этот файл состоит из записей постоянной длины, упорядоченных по числовому идентификатору учётной записи\&. Каждая запись содержит количество неудачных попыток входа с момента последнего успешного входа в систему, максимальное количество неудачных попыток перед тем как учётная запись будет заблокирована, терминал, с которого осуществлялась последняя неудачная попытка входа, дату этого события и интервал (в секундах) на сколько учётная запись будет заблокирована в случае неудачной попытки\&.
.PP
Структура файла:
.sp
.if n \{\
.RS 4
.\}
.nf
struct	faillog {
	short   fail_cnt;
	short   fail_max;
	char    fail_line[12];
	time_t  fail_time;
	long    fail_locktime;
};
.fi
.if n \{\
.RE
.\}
.SH "ФАЙЛЫ"
.PP
/var/log/faillog
.RS 4
журнал неудавшихся попыток входа в систему
.RE
.SH "СМОТРИТЕ ТАКЖЕ"
.PP
\fBfaillog\fR(8)
